年經: 郭靖同楊過到底邊個好打?

唔好意思 係講故台開左個世界大戰標題既POST

個POST 開係講故台 呢個真係一個故黎
樓豬寫故新手 寫左個同人創作既短編故事 發生係神鵰後 倚天MAIN STORY 前既小小時間
呢個時候風清揚個老母應該都未出世 希望個POST唔會出現令狐沖潮文

相信大家都睇過舊登連登唔少討論郭靖同楊過邊個好揪D 楊過FANS 自然話楊過贏 郭靖FANS 緊係支持郭靖 樓豬都唔例外 呢個故事既結局保證唔係SUPER 打和 我會帶有主觀感情寫贏其中一位
大家唔鐘意可以屌 但我唔會理
另外其實個故好短 而且大綱已經定好 所以保證唔會爛尾 係大家初五番工前有機會已經出晒
第一次寫故 希望會有人欣賞 多人鐘意

最後最後 因為大家都知金庸小說有幾個版本 幾個版本既UNIVERSE 都有小小唔同
我呢個故會跟番新版 亦姐係下面呢個封面既設定 (如果同原著有出入 歡迎大家指正)

事不而遲 馬上去故

( 一)

新春過後幾天，往年這時候老百姓大多留家中和親人過節，進出城門的人數甚少。這一年襄陽城城門關口卻很是繁忙。無數家庭攜老扶妝幻，收拾細軟，舉家搬離襄陽，向南而去。同時又有不少人，大多是壯年男子，由其他地方趕到襄陽。可是，城門的士兵檢查卻異常認真，每個想要進入襄陽城的人都必先仔細查看行李包袱，詢問來意，搞個半天才進得了城。才大清早，城門外排就著了長長的人龍。

這時，一個中年漢子拉著驢車緩緩到來，看到這場境大是不解，不禁納悶：「哎呀！ 過年才沒二天，怎麼進城的人就這麼多啊？」

忽然，聽得身後一把聲音說道：「大哥，想要進城幫忙的人很多呢！」

中年漢子回過頭來，見到一男一女的青年，各背著簡單的包袱，往城門走去。二人急著進城，便加快腳步，往排隊的人龍跑去。中年漢子，也就跟著二人排隊，順便打探消息。

中年漢子問：「請問二位也要進襄陽城嗎?」

那女子回答：「對啊!我們兄妹二人特地從嘉興趕來，希望盡一分力。大叔，你也是來幫忙的嗎?」

那中年漢子不明白她說盡一分力和幫忙是啥意思，也就說道：「我是襄陽人，在臨安營商。本想回老家過年，但因天氣問題耽誤了幾天。為什麼那麼多人進出襄陽啊?都不過節嗎?」

那哥哥道:「原來你這段時間都在臨安生活，所以就不知道蒙古韃子又要來攻打大宋的消息了。襄陽城內的人很多都因想逃避戰火而選擇離開。事隔多年，韃子再度犯我大宋，恐怕攻勢要比當年更要凌厲呢！」

時值宋度宗咸淳九年。當年神鵰俠楊過以石頭狙殺蒙古大汗蒙哥，擊退蒙古兵後，襄陽雖過得了十三年安定的日子，但宋朝仍是庸君執政、讒臣當道。十餘年間安於現狀，沒有好好強軍備戰，終於蒙古軍回復元氣後又再出兵襄陽。

至於那哥哥說道臨安的人不知道蒙古犯宋的消息，其實也不怎麼正確。雖然蒙古尚未真正進攻，但大軍蠢蠢欲動的消息早就傳遍各地。這等國家大事都是知的人多，不知的人小。可惜，總有一種人只活在自己的世界，對社會發生的事情漠不關心；又欠缺危機感，敵人不打到家門前都依然覺得天下太平。到終於驚覺大難臨頭，還是不明所以，問人為何會到如此境地，卻不知事到如今自己也要負上責任。

那中年漢當年親眼目睹蒙古人殘殺漢人的可怕，得知蒙古又再來襲，嚇得做不出聲來。

那哥哥續道:「當年襄陽兵臨城下，我們距離國破家亡也只一步之遙，幸得郭大俠和神鵰俠 - 」

聽到郭大俠和神鵰俠的名字後那妹妹搶著說:「我爹爹和哥哥常常讚頌郭大俠和神鵰俠，說『要不是郭大俠義守襄陽多年，還有神鵰俠在千軍萬馬中擊斃韃子皇帝，我們早就成了韃子的奴隸了!』」

那哥哥馬上說:「這話可沒錯。危難到來時，有些人會求神拜佛，望上天打救，卻沒打算身體力行，為自己作一番力拚。所謂『世上沒有從天而降的英雄，只有挺身而出的凡人』，我縱然沒有郭大俠和神鵰俠的非凡本領，但在這等時刻也是決心守護我城!」說著說著也是傲氣橫生，深感自豪。

妹妹接口道:「家父十分欣賞當年武林義士的義舉，也送了我們兄妹二人去學習了一點武功。國難當前，哥哥便搶著來要出一分力。如今看來，從各地而來想要跟隨郭大俠守城的人還真多呢!」

中年漢原本被惡耗嚇呆了，聽到郭大俠的名字才回過神來，一邊叫道:「對!對! 當年就全仗郭大俠領軍，大伙兒才有命。郭大俠呢？ 他人在嗎？」 ，一邊四處張望，急著要找尋郭靖的身影。

「郭大俠、郭夫人神機妙算，早就預期韃子亡我大宋之心不死，」兄妹二人身前一個光頭大哥搭咀道:「他們在大半年前便來了襄陽城，指導宋軍排陣佈防。看! 郭大俠就在那邊練兵呢。」

眾人順著光頭大漢指著的遠方城牆外望去，數千宋軍正在練陣法。城牆上站著一人，此人身穿黑衣，綁著黃色腰帶，濃眉大眼、髮鬢始白卻依然氣宇軒昂，正是郭靖在督軍！

我份人懶 只係跟番原著講蒙古邊一年又再攻襄陽 並冇搵番歷史睇番自己既時間設定岩唔岩

請見諒

(二)

那年華山分別後，楊過與小龍女帶著神鵰隱居，黃藥師獨自浪跡天涯，一燈大師和周百通、瑛姑到百花谷繼續生活。郭靖、黃蓉一伙人則是回到襄陽。黃蓉將打狗棒法傳授爺律齊，指導他領導丐幫；郭靖也將降龍十八掌、九陰真經上的各種功夫傾囊相授預女婿、兒女以及武氐兄弟等人。沒有外敵來襲騷擾，各人可專心練武，一二年間各自長進不少。只有郭襄一人終日悶悶不樂，憂鬱惆悵，硬是不肯好好用功。靖蓉二人都知道這小女兒其實悟性極高，只是皮氣古怪，對這小東邪也是無可奈何，放她獨個兒遊玩山水去了。徒弟們學有所成，靖蓉二人也就安心清休。

過了幾年好日子，探子回報蒙古又再打算入侵大宋。俠之大者，為國為民，郭靖、黃蓉已達花甲之年，但依然選擇再次回到襄陽領兵抗元。

這時，郭靖屹立於城牆上俯視著軍隊操練，發號施令：「分作十二小隊，結虎翼陣!」

郭靖內力深厚，幾句說話夾著真氣遠遠送出去，幾千士兵雖在一片吶喊聲中訓練，郭靖的指令卻是人人聽見，甚致是城門外的百姓都聽得清清楚楚。來參軍的大多學過武功或一些刀槍功夫，對內功運轉有一點認識，見識到如斯登峰造極的千里傳音功夫，無不佩服得五體投地。就連全然不曉武藝的普通百姓也覺得郭大俠本領通天，就像神仙下凡似的。

就在眾士卒換位結陣時，又有一男一女走上城牆，走到了郭靖身後。 女的雖然額上現了皺紋，但五官和輪廓秀麗，年過六十，依然風韻猶存，自是郭夫人- 黃蓉。男的便是步入盛年的耶律齊了。

黃蓉對郭靖說：「靖哥哥，我們要出發了。」

郭靖看了看時晨，應了一句:「嗯。」轉個頭來跟耶律齊說:「齊兒，我們不在的這幾天就靠你負責訓練大軍了。」

耶律齊一本正經的道:「婿兒定必用心訓練士兵，絕不辜負岳父岳母所托。」

郭靖黃蓉也是點頭回應。耶律齊一向可靠，十幾年間領導丐幫頗有作為，從不用二人擔憂。知道蒙古即將再次出兵襄陽，耶律齊更是主動請纓，請郭靖黃蓉教授《武穆遺書》的兵法，為二人分憂。

見虎翼陣已成，耶律齊提一口氣，傳令道: 「練天覆陣!」

耶律齊內力自是不及郭靖，但已是江湖中頂尖的水平，能將指令清楚傳達城牆下的兵卒。這些年來，耶律齊當了丐幫幫主，一邊帶領群丐行俠仗義，一邊向岳父岳母請教武功。遺憾降龍十八掌和九陰真經始終沒有學齊，不過全真教武功、空明拳以及打狗棒法倒練得有周伯通和黃蓉的七八成功夫。

靖蓉聽這內力洪厚的呼喊，均感安慰，放心將重任交予女婿。二人對望微笑，轉身走下城牆，上馬出城，向終南山出發去了。

留名

(三)

不一日，到得了終南山上，郭靖黃蓉先來到了重陽宮禮拜訪全真教門人。

此時全真七子都已先後逝世，全真教正式傳到了第三代弟子李志常手中。那年蒙古兵攻山，雖然全真教早有準備，全身而退，但重陽宮差點兒就要付之一炬。幸好全真教根基深厚，在大宋暫保平安後，在郭家及丐幫協助下，重陽宮得以重建。即使在武林的聲望不如從前，但玄門正宗的名號仍能吸引不少人慕名而來。這次蒙古大軍再次攻打襄陽，全真教也是大力幫忙，過半的第四、第五代弟子或赴襄陽出力，或聯同丐幫幫眾在各地招募武林同道和其他義士共同抗敵。

得知貴客到來，李志常連忙出來迎接二人進殿:「郭大俠郭夫人遠道而來，貧道有失遠迎，還望二位恕罪。」

靖蓉二人還禮，郭靖道:「李兄有禮。」郭靖武功及江湖威望均遠勝李志常，但心中不忘當年馬鈺、王處一、丘處機 等人的恩德，對各人的弟子總是以平輩相稱。「眾多位全真教朋友仗義幫助保衛襄陽，郭某謹代表襄陽的老百姓向全真教道謝。」

李志常道：「郭大俠言重了。郭大俠郭夫人多年來鎮守襄陽，中原人人尊敬。相比起二位的付出，全真教只是略盡綿力，又何足掛齒呢？而且保衛家園、以武制暴，本來就是學武之人的責任，實在沒什麼需要道謝的。」

幾人寒暄幾句，用過茶後，李志常問道:「戰事在即，有何要事要二位放下軍務來到全真教?」

黃蓉回答:「不瞞李兄，其實今次我們夫妻二人來終南山的目的主要是要找楊過幫忙。」

其實李志常知道郭靖黃蓉來到終南山時已大約猜到二人的來意。郭靖武功只怕是當世天下第一，黃蓉武功雖然稍遜一籌但是足智多謀，而且夫婦二人德高望重，也沒人敢來找他倆麻煩。加上丐幫人多勢眾，除了抵抗蒙古大軍外實在想不到有什麼難題是他們解決不了。楊過當年在襄陽城外擊斃蒙古大汗，普天之下武功可以與郭靖一較高下的就只剩下神鵰俠楊過，能真正幫到二人忙的就只有他了。

黃蓉繼續說:「自十三年前華山分別後我們便再沒有見過過兒了，江湖上也沒再聽過他的消息，我們家襄兒四處打聽都是沒有他和小龍女的下落，我們便猜想他們二夫妻定是回到了終南山古墓隱居。」

李志常回應:「郭夫人說得沒錯。雖然在下並沒有看到楊兄弟和楊夫人，但這些年來都偶然有弟子在後山那邊看到有貌似他們的人在進出古墓，砍柴打獵。大家都知道是楊兄弟和楊夫人回來了，只是他們沒有來聯絡全真教，我教也不便去打擾他倆。近年還常常看到一對很像二人的孩童在後山叢林練武玩蜂，敢情就是他們的孩子了。」

黃蓉聽後得知二人安好，還有了自己的孩子，也是十分高興。郭靖想起義弟楊康，知道故人之子成家立室，已經成為人父，更是感到得眼睛都紅了。

留名，巴打有錯字
不過幾好睇，會唔會考慮一日一長篇？

背景交代完畢
會繼續更新推故事 多戲支持

楊過

一個打贏法王，一個打唔贏法王

小弟才疏學淺 歡迎指正
學好正體中文字 人人有責

預計主要都會係夜晚更新

楊過好打過郭靖

正
最近玩緊射鵰
加油
BTW 我揀楊過

郭靖fans但楊過真心好打過郭靖

估唔到 咁快已經幾個人話楊過會贏
不如大家都投下票
正評:郭 負評:楊

PS 故事結果絕對唔會受民調影響

Lm

隻揪：楊過
帶兵：郭靖

郭靖揹住楊過一打四，法王都贏唔到郭靖，點會唔夠打

令弧沖~

個時龍象般若功都未煉到第十層 邊有得比

好打同溝到幾多女成正比，所以楊過勝
但楊過同張無忌就好難比

咁郭靖都再練多十六年九陰真經

楊過溝左幾多條女？

總有一種人只活在自己的世界，對社會發生的事情漠不關心；又欠缺危機感，敵人不打到家門前都依然覺得天下太平。到終於驚覺大難臨頭，還是不明所以，問人為何會到如此境地，卻不知事到如今自己也要負上責任

危難到來時，有些人會求神拜佛，望上天打救，卻沒打算身體力行，為自己作一番力拚。所謂『世上沒有從天而降的英雄，只有挺身而出的凡人』，我縱然沒有郭大俠和神鵰俠的非凡本領，但在這等時刻也是決心守護我城

睇黎樓豬想借古諷今
留名支持

支持一下

歷史上蒙古係1268年開始圍攻襄樊，到1273年(咸淳九年)正月攻陷襄陽

金庸小說大概有三個版本，最初版本楊過唔係穆念慈生
二版改為穆念慈生，同時耶律齊亦學唔齊十八掌
新修版(2000年左右)改為耶律齊學哂十八掌

郭襄1243年出生，1273年已經三十歲了...
張君寶會唔會出場？佢細郭襄三歲，到三十歲先創立武當，改名叫張三丰(並非殘體)

留名支持

訓前都打左D 但為免中間斷開太散
應該聽晚先會再更新

再次多謝支持

謝指教

預先劇透D無傷大雅既位
張君寶唔會出現 (雖然有諗過拉小小去佢度 EG. 楊過同張君寶都係唔自知既情況下 互相有連繫 但最後放棄咁寫)

純粹借機講小小自己諗法 新手冇咁高功力

佢年少時九陰真經已經練到頂峰
金輪法王死時都只係將龍象般若功練到10/13層

大把
郭芙 程英 陸無雙 公孫綠萼

武功有所謂練成，無所謂頂峰
功力可以越練越深，無窮無盡

(四)
確認楊過人在古墓，郭靖黃蓉辭別全真教。黃蓉之前到過古墓的入口，帶著郭靖來到了小溪旁，隱約聽到樹林中有孩子的叫聲。郭靖黃蓉急不及待想先見見楊過的兒女，便走進樹林去了。

不遠處有一男一女小孩子，相對而立。女孩年約七八歲，梳著孖辮，皮膚雪白瓜子臉蛋，很像小龍女的模樣。男孩比女孩大約莫二到三年，有著帥氣的臉容，眼神卻帶著三分邪氣，教人一看便知道是楊過的兒子。

二個孩童中間飛著十餘隻麻雀，男孩揮動雙掌，高擋低攔，左抓右拍，自如地將麻雀擋在胸口前，無一飛走。當年小龍女曾跟黃蓉聊天間曾提過古墓派的武功，黃蓉告訴郭靖:「這是古墓派的入門掌法-天羅地網勢。」

郭靖也看出這一路武功講求手眼協調，是一門訓練基礎的好功夫。他數一數麻雀數量，讚道:「年紀小小就能空手擋著一十六隻麻雀，真是聰慧。」

郭靖黃蓉有心看看二個孩子功夫如何，便靜靜站在一旁看著孩子們練功。

小女孩手中提著布袋，當男孩每擋得三五下，便從袋中趕出一隻小麻雀，為他增加難度。麻雀一隻隻的增加，男孩一直鬆容不迫地舞動掌法，不讓半隻麻雀飛走。直至麻雀數增至四十餘隻，始有一點手忙腳亂，出現破綻。終於，在第五十三隻麻雀時抵擋不住，給一隻麻雀突破重圍，飛出了手拳圈。

小女孩跳起一攔，將麻雀抓回布袋，高興的叫道:「五十三! 哥哥只成功擋住五十三隻!」

哥哥哼了一聲，接著把尚控制住的五十二隻麻雀趕回布袋，很不是味兒的說道:「該你了，我看你連三十隻都擋不了呢!」

妹妹將布袋交給哥哥，笑道:「嘻嘻，今天我要勝過哥哥了!」

哥哥白了妹妹一眼，說:「開始了。」說完便趕緊夜出第一隻麻雀。

妹妹雙手飛舞，劃出圓圈，把麻雀死死的困在胸前。男孩一隻一隻的將麻雀放出，妹妹則是使出掌法，或收或抓、有推有拿，阻止麻雀飛走。妹妹雖然哥哥矮了半個頭，手腳不及哥哥的長，不過手腳協調性極佳，八十一招天羅地網勢掌法使得似是比哥哥更為熟練。妹妹一時擋一時拍，每次出手均恰到好處，正好攔著不讓麻雀飛走。有時麻雀會向前後飛走，妹妹腳步也就跟著踏前後退，總之無論麻雀各哪一個角度飛，始終逃不她雙手的控制範圍。

男孩一隻接一隻的將麻雀從布袋趕出來，轉眼間妹妹已成功擋住了三十隻麻雀。女孩得意洋洋的道：「哥哥你看!我已擋得了三十隻麻雀了啦!」

哥哥不欲稱讚妹妹，說:「只是我先前已抵擋過一次，麻雀們都飛得累了罷。」

哥哥老大不願意輸給妹妹，眼見妹妹已經擋到了第三十一隻麻雀，心中暗自焦急，麻雀每多一隻，他的面色便愈難看。又過一會，麻雀數量已到過了三十五隻， 女孩仍然未有任何招架不住的跡象。男孩更是著急，於是暗暗打開懷中的玉蜂漿瓶子，倒出小量蜂漿，打算引來蜜蜂，騷擾妹妹。

不一會果然有幾隻玉蜂飛來，哥哥將蜂漿彈到妹妹的衣角上，玉蜂便在妹妹的身旁打轉。妹妹初時全神貫注於眼前的麻雀，並沒為意有玉蜂到來，直到一隻玉蜂飛到眼前才吃了一驚，掌法慢了半拍，立時便露出破綻。幸好她反應也快，左手一揚將麻雀趕到右邊，同時向右躍去，伸手往前一格，眼看就要飛走的二隻麻雀又被她撈了回來。

女孩估到是哥哥使賴，但要專心擋麻雀，也無閒分心跟他理論。知道已經到了四十多隻麻雀，心想還是先盡力擋住，光明正大勝過哥哥，教他無話可說。

可是，玉峰總是在她身旁飛來飛去，在耳邊發出「翁翁翁」的聲音，甚是煩擾，有時更會飛到眼前，阻擋視線，往往令她出掌時遲了一分。終究小孩子都是較容易分心，男孩襯妹妹側頭躲開玉峰時放出多一隻麻雀，這一下打亂了小女孩，心一慌，幾隻麻雀便飛離了胸前三尺。女孩大急，雙手齊推，向前急跨想要抓回那幾隻麻雀。可惜她功力尚淺，情急之下那一下推掌使得不全，掌風無法罩著所有麻雀，抓回前面幾隻麻雀，卻又有三隻從跨下往身後飛走了。小女孩尚未轉身，心知無法抓回身後的麻雀，正自失望。回過頭來，卻見三片樹葉直飛向那三隻麻雀，各擋住了三隻飛向不同方向的麻雀。原來黃蓉剛才見女孩掌法開始凌亂時已抓起幾塊落葉，這時出手幫小女孩。黃蓉以滿天花雨擲金針的手法同時擲出三片樹葉，用到了彈指神通的準成令樹葉分別擊向三隻小麻雀，樹葉飛到麻雀身前都不約而同向下而轉，葉面向前，恰恰擋住麻雀的去向，卻又沒傷到牠們，則是使上了蘭花拂穴手的巧勁。

一對兄妹見到這漂亮的一手俊功夫，都是又是驚嘆又是佩服。二個小孩子望著郭靖黃蓉二個不認識的公公婆婆，一個忘了掌中麻雀；一個放下手持布袋，幾十隻麻雀也就重獲自由，全部飛走了。

(五)

郭靖厲聲向男孩訓話:「做哥哥應該以身作則，怎麼你卻暗中行奸，害妹妹失手? 」

男孩懾於郭靖威嚴，低聲說:「我跟妹妹同時學習這掌法，我身為哥哥卻學得比妹妹慢，心中難過，不想敗給妹妹，於是......」男孩垂下頭來，說不下去。

黃蓉見這孩兒性格好勝，雖然會耍小聰明使賴，卻又敢於認錯，心裡說不出的歡喜。想起自己年輕時種種胡鬧，各樣精怪，忍不住笑了出來。

郭靖見二個孩子活潑聰慧，而且小小年紀已漸漸打好根基，也是十分高興，收起了嚴厲，說道:「功夫不及別人那就加倍努力，好好練習。現在敗給妹妹，難道用功過後還敗給妹妹麼?」

男孩聽後抬起頭來，眼神充滿著熱情，下定決心好好練習。

妹妹卻嚷著說:「我也會好好練習，比哥哥更厲害!」

郭靖讚道: 「好孩子。伯伯我小時候不聰明，常常被師父們責罵，全靠一番努力總算有一番成就。你二個孩子聰明伶俐，都是習武的好材料，緊記要好好學習，他日行善向好，才不枉父母的教導。」說著又摸摸二兄妹的頭以示嘉許。

小兄妹似懂非懂的看著郭靖黃蓉，點了點頭。這時卻傳來一把聲音:「感謝郭伯伯郭伯母為姪兒教導兒女。」

靖蓉倆人一聽都是又驚又喜，這聲音他們已十三年沒有聽過。二人一看，多年不見的楊過和小龍女夫妻正並肩走來。這時，楊過和小龍女已到中年，可是十多年來有大半時間在古墓隱居遠離煩囂，吃的都是清茶淡飯、玉蜂漿等健康養生食物，所以容貌跟當年並沒有太大分別。

楊過和小龍女上前拜見郭靖黃蓉:「過兒、龍兒見過郭伯伯郭伯母。」靖蓉倆人趕緊扶起。多年不見，眼前的楊過竟沒有了當年豪傲若邪的氣勢，變成了一個可靠穩重的好爸爸。

黃蓉笑道:「人都說每個人生兒育女後都會再長大一次。過兒你現在在子女面前都收起了狂妄，那可負了我當年贈你五絕西狂的名號了啦!」

楊過也是笑著回應:「郭伯母見笑了。這二個是我的孩子，哥哥之鋒、妹妹户廷。」又叫之鋒户廷二個孩子來跟郭靖黃蓉磕頭請安。

打過招呼後，楊過小龍女帶著黃蓉郭靖進到古墓，互道別來之情。

當年一別後，楊過小龍女夫妻跟神鵰結伴離開華山回到終南山來。神鵰雖有靈性但終究不能於由小溪進入古墓，楊過只好送神鵰回到深山暫別。再回到終南山古墓，借玄鐵劍幫忙，窮數月之功，終於在斷龍石旁邊強行打開了一個洞口，足以巨鵰通過。可是，再回到獨孤求敗隱居的山谷時，神鵰已不知去向。楊過心中掛念，這些年來都有回到山谷找尋神鵰的身影，可惜每次都是一無所獲，也不知牠之後有何際遇。

郭靖黃蓉都是第一次進來古墓，雖然古墓的佈置不及桃花島精緻優雅，但內裡機關複雜，都教二人嘆為觀止。

郭靖想起王重陽和林朝英這段曲折離奇的過去，只覺世事弄人，說道:「這二個冤家情侶最終無法雙宿雙棲，卻沒想對建來的古墓留給了一對神鵰俠侶，倒是天意。」

黃蓉又說:「有此雅居，又有愛人相伴，難怪神鵰大俠楊過捨得外面花花世界以及江湖名譽，在此隱姓埋名。」

楊過道:「我們的確常住古墓，但每三數月總會到市集打點生活所需。近年孩子都漸漸長大，我們不希望孩子長大後也只留在古墓，所以有時也會一家人去外面走走，讓孩子們見識外面的世界。雖然江湖事是不再插手了，但總有聽見旁人談論郭伯伯郭伯母的事跡。聽聞耶律兄弟帶領丐幫威震武林，大小武二兄弟也是各有成就，郭伯伯郭伯母也享得了幾年清福吧?」

郭靖微微一笑，道:「十年人事幾番新，這些年來江湖也倒出現過幾位奸惡之人。好在齊兒他們生性，盡數應付得來，也不用你郭伯伯郭伯母操勞。只是，眼下卻有一件大事，教我們憂心忡忡。」

楊過知道，這次談話的重點來了。

(六)

蒙古要出兵大宋的消息甚囂塵上，就連不常出門的楊過亦早有所聞。楊過深知郭靖黃蓉事事為國為民，定必會再次披甲上陣。今日二人來得了終南山，楊過心中早就預料他們會請自己到襄陽幫忙守城。

楊過先望一望之鋒、户廷，再望一望小龍女，等到她允許的眼神後，心中已有了主意，也不等郭靖再說，堅定的道:「郭伯伯不必多言，姪兒自當到襄陽幫助郭伯伯郭伯母守城，盡我能力不許蒙古人殘害百姓。」

郭靖和黃蓉聽後大感欣慰，不住點頭嘉許。郭靖說:「過兒你武功高強，郭伯伯是十分清楚的。但大軍攻城比的不是拳法內力，縱是武林高手，在亂軍之中也是九死一生。這番危險，可得想清楚了。」

楊過答道:「當年愛妻命在旦夕，卻有幸痊癒，現在跟龍兒和二位孩兒一起生活的每一天都是多賺回來的。而且過得了十三年美滿生活，兒女又慢慢學會照顧自己，已經無憾了。襄陽存亡乃一等一國家大事，小姪可做不到安心的置身事外。」

黃蓉見小龍女也十分支持丈夫的決定，心中好奇，便問:「二位以前都並不是先天下之憂的人，何以這次會有此決心報國?」

小龍女回答道:「郭夫人可還記得當年襄陽大危機，你曾跟我說 『做母親的心愛子女，不遜於夫妻情義』?」

見黃蓉點一點頭，小龍女又道:「當年我只愛著過兒一人，其他人的生死於我來說都是小事。現在已為人母，終於明白夫人當時所指對兒女的愛是什麼一回事。我跟過兒若選擇繼續在古墓隱居，蒙古軍殺不殺入大宋，對我們確無大分別。可是，之鋒、户廷尚幼，可不能一輩子就困在這小小古墓。如此一來，萬一蒙古果真滅了大宋，我們孩兒將來的日子可就要苦多了啦!所以，為了子女的將來，做父母的只好盡力保護他們的幸福了。」

這一番道理黃蓉郭靖自然明白，有了想守護的人、事、物，甚至只是一個信念，就算真的要賠上自己的性命，也是在所不惜。

楊過已決心到助靖蓉抵禦外敵，正要收拾行裝，隨時出發。郭靖卻道:「過兒有此熱心，我們都是十分感激。不過，你郭伯母的意思卻不是想你到襄陽幫忙打仗。」

這一下碓是出乎楊過所料，他望一望黃蓉，又望一望郭靖，接著黃蓉說道:「我們是希望過兒你好好將中原的武學傳承下去。」

郭靖繼續解釋:「當年大汗蒙哥死去，蒙古人雖陷內戰，元氣大傷，但蒙古族人終究是驍勇好戰，想要一統天下。我們早料到他們總有再來攻我大宋的一天。根據探子回報，敵軍今次前來，恐怕要比十三年前更加人強馬壯。反觀大宋積弱多年，實在難以跟蒙古大軍對抗。過兒、龍兒你倆武功卓絕，若然到襄陽助我方一臀之力，固然能大大提升士氣，可是實際幫助卻是不大。兩軍廝殺，大家都是視死如歸，武功再高，也未必能在亂軍中自保。有了二位的幫忙，就算能在沙場上多殺一千數百人，面對蒙古十多萬大軍也是意義不大。」

楊過這些年來每每想起當年的襄陽大戰都覺得兇險之極，猶有餘悸。數千敵軍手持盾牌長矛，橫衝直撞，跟武學的劍招劍法，內功運氣完全不同。還有攻城的火器大炮，更是絕非人力能擋。當年能成功殺死蒙古大汗，除了一半憑著突襲，殺了對方一個措手不及外，也有一半是憑運氣，要再做一次已是絕無把握。況且，今次蒙古大汗有了前車之鑑，萬不會輕舉妄動，要在千軍萬馬中剌殺大汗，更是天方夜譚，不可能成功了。

郭靖喝一口茶，再道:「當年一戰就有許多丐幫手足、全真教朋友，或是其他武林義士犧牲了性命。我軍自當是盡力守住襄陽城。可是，一旦襄陽城破，眾多武林同道也難免遭殃，有不少中原武林的精妙武功恐怕更會因此失傳，那豈非可惜? 再者，雖然今日也許會城破宋亡，但我中華兒女定不會甘於活在壓迫之下，他日定當有義士起來反抗。如果我們能好好保留文化價值，將武功兵法流傳下去的話，對後世推翻暴政，光復中華一定大有幫助。」

楊過和小龍女聽後大感有理，都對郭靖黃蓉的聰明機智，深謀遠慮十分佩服。

郭靖又說:「過兒你二夫婦武功早已不下於我，又是聰明絕頂，都是難得一見的練武奇才。楊夫人精通全真教及古墓派二家的上乘功夫，過兒你則習得東邪西毒北丐的妙絕招數。加上會使九陰真經的武功，二位可說是傳承中原武學的最佳人選。」

楊過自幼尊敬郭靖，此時已完全明瞭郭靖黃蓉的用心，卻不忍眼看伯父伯母決心以死報國，自己卻置身事外，於是低頭閉起雙眼沈默不語。

小龍女卻問道:「郭大俠郭女俠都是武功高強，而且善於用兵，為什麼不自行將功夫傳下去?既然知道襄陽終不可守，為什麼還要送上性命?」

郭靖握著黃蓉的手，說:「我夫妻二人半生人都奉獻於守護襄陽城中，早已把襄陽城視作自己的家，把襄陽的百姓視為自己的家人，將一起守城的將士朋友當作手足看待。要是襄陽城破了，我們也不會獨活，這是我們的選擇。」

黃蓉看穿了楊過的心事，接口說:「郭伯伯郭伯母年紀不小了，即使能在戰事中存活下來，倒不過是多活幾年。而且看著徒兒子女一個個長大成材，心中已無遺憾。但過兒你們不同，你們還年青力壯，兒女年小，還有十多年美好時光等著你們。我明白你心中所想，知道你會有逃避戰事的罪惡感。這幾年，我跟你郭伯伯明白到襄陽的戰線並不是抗戰的全部。即使襄陽失守，只要我們大家沒有放棄希望，沒有甘心被統治，我們就不會真正輸掉。」

黃蓉說著走到楊過面前，雙手放在楊過雙肩，楊過抬起頭來，看著黃蓉慈愛的眼神。

黃蓉續道:「郭伯母和郭伯伯會在戰場上堅持至最後一刻，我們也相信過兒會努力將中華文化，武學、武德等承傳下去。只要盡力了，也就無愧於心。只要各自盡了最大的努力，上沙場殺敵或是傳功教育，也沒有誰比誰更加高尚，更沒有誰會對不起自己。面對兵強勢大的敵人，抗戰是長久、艱苦的，畢竟我們要留下性命和有用之身才有機會看見最終的勝利。」

仲有小龍女 郭襄
李莫愁都有畀小個嘅楊過電一電

到而家出左接近9千字
可能有人已經覺得悶

但多謝支持
下一章會真正開始打

黃蓉嬌喘一聲倒在楊過的懷裡，這個時候黃蓉眼如媚絲，溫潤的雙唇微微張開，還噴出有如蘭花一般的香氣...

好似冇乜人睇... 不過我都會寫埋落去

更新埋今晚 故事已經超過一半
聽晚就係完結

(七)

楊過深明大義，黃蓉知道他早晚會明白這一番道理。當下郭靖從懷中取出早已準備好的九陰真經武學秘笈、降龍十八掌掌法精義以及武穆遺書交給楊過，由他來把自己一生的兩項絕藝- 兵法和武功都教授給後人。

之後，各人在古墓內享受一下亂世中難得的小確幸。郭靖指教了之鋒、户廷一點武功，黃蓉對二個小孩也是十分喜愛。靖蓉在古墓跟楊過一家吃過中午飯後，才打算啟程回襄陽。

小龍女和楊過送二人到古墓門前，望著二人的背影，楊過突然說:「郭伯伯郭伯母先別忙走。」

郭靖黃蓉回過頭來，楊過道:「伯伯伯母對過兒委以重任，姪兒定必盡力而為，不讓前人的武功心血後繼無人。既然要傳承降龍十八掌和九陰真經等武功，有什麼方法比親自領教一下更好? 姪兒斗膽，想向郭伯伯討教一下武功。」

郭靖黃蓉一怔，也覺有理。

楊過繼續說:「當年華山五絕，東邪南僧中頑童相信都已不在人世。五絕之中只剩你我，我們就在這終南山，爭一爭天下第一的名號如何?」

郭靖這十餘年勤練武功，江湖上卻已無敵手。此時聽楊過一言，登時技癢。這樣一來可令楊過更清楚降龍掌和九陰真經的威力，二來自己確也想知道楊過的功夫長進如何，何不就跟楊過切磋一番?想到此處也是面露笑意，點頭答應。

接著小龍女拉著兒女讓開，跟黃蓉一起退到一旁。

郭靖楊過二位當世武功最強的大俠相對而立，立過門戶，就要一決高下了!

郭靖深知楊過之能，自己也不用留力，右掌划個圓圈，一掌亢龍有悔發招向楊過攻去。郭靖右掌未到楊過已先感受到一股排山倒海的壓力，楊過也不怯場，冷靜看著郭靖攻來，待對方手掌離自己胸口剩二尺距離才側身向右躲開。郭靖一掌不中，掌風未散，立馬掌轉抓打橫往右掃過去拿楊過左肩。楊過以右腳左支撐，身子挨後讓過一抓，順勢左足飛起踢向郭靖。郭靖不擋不格，一個旋身避開，人在半空還以一腳。楊過一腳踢了個空，尚未站穩，眼見踢郭靖一腳踢來，左手一格，按在郭靖右腿上，借對方腳力躍起。郭靖繼續進招，又一掌亢龍有悔打向楊過。楊過以蛤蟆功接過這一掌。郭靖楊過內功悉敵，此刻二掌相交，楊過身在半空無從借力，順著郭靖掌力翻了半個觔斗，向後落下，郭靖也是退了半步才穩住身子。

二人以快打快，這幾下對拆都只是一瞬間的事，卻已各自顯露了深湛的武功，也展現了武學中借力打力，消解來勁等的道理。這短短幾回合，郭靖楊過也均已試出對方的功夫在十三年間更上一層樓。

楊過落地後不敢怠慢，連使快掌打向郭靖胸口三處大穴。郭靖左掌護身，同時右手也還了四招。一掌攻楊過左胸，牽制他發招的勁力；接著打向眉心，阻擋了楊過的視線；跟著反手劈向天柱，將對方整個人籠罩在掌風之下，最後一掌見龍在田迫向小腹，整套動作一氣呵成、快無絕倫，教對手避無可避。楊過視線受阻，雖然也聽到感受到降龍掌來勢洶洶，但若要運起掌法卻終究慢了一步。可幸他轉數極快，所學上乘武功甚廣，這時楊過武功大成，內力又高，已將年少所學的各種招式融會貫通。面對郭靖勢如破竹的降龍十八掌，楊過招隨心發，伸出手指一彈，使出彈指神通抵過了這一掌。

楊過心想:「當年黃藥師以這一路彈指神通跟我的黯然銷魂掌打了過平手，未知由我楊過將使出來又能否敵得過郭伯伯的降龍十八掌? 」於是便使出了黃藥師所授的絕技跟郭靖比試。

郭靖對彈指神通自然也是十分熟悉，見楊過將岳父的得意武功打得有板有眼，心裡佩服楊過天賦， 手中加勁，以降龍掌應戰。

降龍十八掌氣勢有如雷霆萬鈞，打出龍吟般的掌風聲。重陽宮就在古墓出口不遠，加上全真教門人大都內功根基不俗，郭靖楊過過招不久已吸引全真教的人注意。高手比試，人人愛看，當世武功最強二人正在較量，這種大戰可遇不可求，全真教人人習武，那有不來看之理?全真教人一傳十，十傳百，不出一會整個重陽宮的人都聞訊而來，生怕錯過一扣半式精彩招數。

不出一會，二人已拆了上百招，初時楊過尚能抵擋得住，但百招過後，面對剛猛之極，愈戰愈勇的降龍掌，楊過的彈指神通便漸感不支。

在旁觀戰的小龍女跟黃蓉也看出楊過漸漸落於下風，黃蓉道:「原本彈指神通並不亞於降龍十八掌，只是過兒所學武功甚多，學會後往往不能花太多時間苦練個別武功，所以他內力雖高，卻沒有將彈指神通功夫練得爐火純青。靖哥哥所學不及過兒的博，卻練得較他精純。如果他們單以一種功夫比試，自然是靖哥哥要勝一籌了。」

二人又拆了二三十招，楊過被已迫得手腳難展，郭靖再施快拳，終於迫得楊過露出破綻。郭靖一招龍戰於野打出，楊過舉手一格，接著伸指一彈，郭靖沉肩斜身躲開，足下一點，直搶至楊過身前。楊過料想郭靖下一招定是見龍在田，攻自己腹間，見郭靖起手運氣，正要搶先一步出招先發制人。不料郭靖這一下卻是虛招，見龍在田沒使到一半，突然雙腿用力，身體往外轉，把見龍在田變招成神龍擺尾。好不容易搶到自己的要害位置，卻又馬上轉出來，這一下大出楊過意料，一驚之下只好急退。郭靖奇招得手，立時跟進，右手一招飛龍在天，強拆開楊過擋格，左手緊接潛龍勿用，一掌打到楊過胸口之上!

(八)

郭靖一掌擊出，眼看就要打在楊過身上，為免傷及對方正要收勁，卻突覺他小腹肌肉顫動，同時胸口向內一吸，倏地彈出，瞬間便感受到一股排山倒海的力量襲來，自己的一掌那裡還有收勁的條件?

降龍十八掌的潛龍勿用對上黯然銷魂掌的心驚肉跳，當世二道最剛猛的掌法第一次交鋒，發出震耳欲聾的巨響，就連於一旁觀戰的小龍女和黃蓉都感受到一陣掌風和力量。更有小數全真教眾發出驚呼。郭靖楊過兩掌相交，各自退開三步。

郭靖之前已聽過周伯通和黃藥師大讚楊過自創的黯然銷魂掌，當年楊過用之跟金輪法王決戰，自己相距太遠而且要分心戰事，未能靜心觀賞這一套掌法。剛才親自領教一招，果然威力無窮，絲毫不遜於自己的降龍十八掌。

楊過道:「姪兒學藝未精，若只用彈指神通應戰，是打不過郭伯伯了。這是姪兒多年前自創的黯然銷魂掌，可惜一直未有太多實戰機會。這十七式掌法全屬剛強一路，今天有幸跟郭伯伯的降龍十八掌過招，望你指點一二。」

楊過十多年前創下黯然銷魂掌，必須心境處於憂鬱不快的狀態下才能發揮掌法的威力。他重遇小龍女後心情開朗，無法打出威力驚人的黯然銷魂掌，當年差點兒就要死在金輪法王之下，幸好在生死關頭，萬灰之隙無意中再次使出掌法才有幸獲勝。這十三年來，楊過雖然過著幸福快樂的日子，但內功修為俱增，十多年的功夫，終於又將黯然銷魂掌練到了收發自如的境界。

郭靖楊過武功絕頂，雖然勤練武功，卻已無敵手，已十多年沒於人前顯露過真功夫。學武之人都想找到一個跟自己水平相約的好對手，互相切磋，互相進步。此番教量各自拿出看家本領，卻是只分高下，不決生死，郭靖楊過如何不喜?雙方各自傾出全力，都是愈打愈起勁。

楊過把十七式黯然銷魂掌一一將使出來，郭靖也還了十七掌降龍掌。這刻剛猛對剛猛，你一掌來，我一掌往，二人都是出盡全力，只覺痛快淋漓，舒暢無比。楊過的內功苦練於山洪瀑布，底子堅如磐石;郭靖的內家功夫則是修練自全真教和九陰真經的武學，講求連綿不絕。楊過雄厚內力雄厚，打出來的黯然銷魂掌就像一座大山，不論如何發勁，總是推它不動。那邊廂郭靖內功也是登峰造極，降龍十八掌的掌力有無數後勁，就似潮水般一道接一道，無窮無盡，永無止境的攻向海岸。十七招轉眼即過，郭靖楊過招數同樣剛猛，內功也是一般的深厚，他們的降龍十八掌和黯然銷魂掌沒人佔到了對方一絲便宜，誰也沒勝過誰。

楊過武功早在十三年前已位高五絕之列，跟郭靖平分秋色，這些年間沒有一天偷懶，又有寒玉床幫忙練功，本來自負內功已是天下第一，卻沒想到依然未能勝過郭靖，不禁對郭靖的敬意又增了幾分。郭靖卻心想自己練的九陰真經乃武林中最上乘的功夫，自己比楊過年長二十歲，多了二十年修練時間還是無法勝過對方，倒是一半慚愧，一半為楊過的天資聰敏、學有所成感到高興。

楊過雖然早於青年時武功已有一番成就，更嬴得五絕之一西狂的稱號，但每當武功已到了一定境界，想要再進一步自然得比之前花更多時間，更多精力。不論功夫、 手藝還是運動等事情，永遠都是初學時期的進步最快，這是定律。郭靖年少時，在內功有了一定基礎後武功進步神速，學會幾套神功後更能於華山分別頂住洪七公，黃老邪三百招，可是許多年後仍始終未能超越周伯通、黃藥師和一燈大師等人，也是同一個道理。

(九)

郭靖第十八掌降龍掌打出，楊過再次使出無中生有來接過。降龍十八掌打完了一遍，二人仍然是平手。郭靖自知這樣打下去難分勝負，只好再求變招，接著左手划圈，右手拉弓，雙手各使不同招式各楊過攻去。

楊過知道小龍女學會雙手互搏後能一人獨使玉女素心劍，武功突飛猛進，自己更一度被雙手使出不同拳法的老頑童迫到處於落敗邊緣，在跟郭靖比試時早已預料他會使出這門奇妙武功來。

楊過不敢輕視郭靖打出的一招一式，揮出右袖接過郭靖左掌，左手發力擋住對方右拳。楊過本想以雄厚掌力接過郭靖的降龍掌，可是兩手交鋒時發覺得對方拳力若有若無，貌似不足，實勝有餘，卻是周伯通的得意絕技- 空明拳。

這一下出乎楊過意料，所謂柔能剋剛，以虛擊實的七十二路空明拳正好是剛猛一派的黯然銷魂掌的剋星，面對這陰柔一路的功夫，自己掌力必須拿捏準確，一旦使實了便即危險，使虛了則讓對手有機可乘。雖然楊過的黯然銷魂掌功夫練得到家，絕不會輕易敗陣下來，卻也被迫得要全神貫注應戰，掌力不能有分毫偏差。

郭靖的降龍十八掌早在十多年前已經勝過洪七公在生時的境界，能將至剛猛的降龍掌打出至陰柔掌力，這十多年功夫更是將降龍十八掌練得隨心所欲，昇華到另一個層次。

這時，郭靖心無雜念，雙手各施不同拳法，一時打靈巧輕快的空明拳，一時出剛柔並濟的降龍掌，令楊過難以應付。郭靖使出左右互搏，一手空明拳，一手降龍掌，一剛一柔的配搭已教楊過要使出渾身解數，同一招降龍十八掌卻又有剛有柔，又多了一層變化，更令楊過沒有半點喘息的空間。

一旁觀戰的小龍女也是愈看愈配服，心想:「我本以為自己左右手同使全真玉女劍法才能發揮雙手互搏的最大威力，沒想到郭大俠打出剛柔相輔、陰陽互補的拳法掌法，出來的效果也不比玉女素心劍差。」

降龍十八掌掌法實而不華，卻是虎虎生威，無堅不摧;空明拳走的是內家路線，威力不強，勝在輕巧空無。這二套看似截然不同的武功卻是配合得天衣無縫，看得小龍女和全真教等人如痴如醉，驚嘆不已。

面對著同使降龍掌跟空明拳的郭靖，楊過也是右袖左手齊上、左閃右避，乘空反擊。眼見自己一招一式黯然銷魂掌都不容有半分出錯，郭靖雙手互手搏功夫卻愈打愈是得心應手，楊過暗自焦急，心知自己縱然未有敗象，但這般打下去對自己總是不利。楊過性格雖有點自負，不過也是個聰明絕頂之人，明知吃虧的事他決計不做，雖然對手的攻勢凌厲驚人，威力無窮、招數精妙，他仍是沉得住起，緊守門戶，努力尋找反撲的機會。

二人又再打了一刻鐘，郭靖已對黯然銷魂掌的各種變化有了印象，打法便更加進取了。他雙掌平推，二手使出同一招見龍在田，卻是一掌剛強，一掌陰柔。楊過也看出這二掌看似一樣，卻不能一概而論，當下手臂橫放胸前，以手掌及手肘各手擋一掌。他勁力貫通，左掌發力，抵消了剛猛的一擊，同時腳步後退，讓過陰柔一掌。楊過單手接過雙招，郭靖喝了聲采，低頭避開楊過右袖，接著繼續追擊，搶到楊過身前作近身纏鬥。

楊過左手架開降龍掌，接著虛劈一掌，身子迥轉，卻是用右袖作鞭拳低掃還擊。郭靖躍起避過，順勢使出飛龍在天從上攻向楊過，楊過身體下蹲、吐氣平推，以蛤蟆功還了一招。二人的降龍十八掌和蛤蟆功也是不相伯仲，互換一招後各退半步，楊過重心在身前，索性倒過身子，頭下腳上，出掌踢腳迎敵。

歐陽鋒當年被靖蓉二人戲弄，雖然憑自身武功另闢途徑逆練九陰真經，但終究是正途的真經更精深完整。楊過這一招黯然銷魂掌中的倒行逆施正是出自西毒逆練九陰真經的武學，方才一番交手郭靖也已知曉。武學秘笈九陰真經創始以來除了黃裳本人外，練得最完整，最深造的就只有郭靖一人。剛才楊過曾數次出使這一招，郭靖邊打邊想，心中已有了應付之法。

楊過單手倒立，以掃堂腿連續踢向郭靖膻中、天溪、天池三穴，三下均被郭靖格開後正要回腿再攻時，突覺小腿一滑，力量就被化於無形，原來是郭靖用上了九陰真經中的一門武功「飛絮勁」，以巧勁卸去了剛勁，更令楊過雙腿滑到一旁。郭靖見有空隙，隨即搶上，又是九陰真經中的武功，使出摧堅神爪，一搭一勾，拿住了楊過左腕。楊過雙腳尚未落地，左手運勁一撐，整個人跳了起來，在空中強行把手臂從郭靖手中抽出。

楊過使勁抽出左臂，身子正在半空旋轉，無從閃避，雙腳來不及擋格，也無法迥掌自救。郭靖上前，打算一掌打出便分出勝負，卻見一衣袖筆直擊來，夾著風聲直刺向自己眉心，急忙後仰躲開，才剛剛挨後，衣袖便僅僅於鼻尖上刷過。

「噢!」 「白虹經天!」全真教教眾爆發出驚呼。

這一招正是全真劍法的救命一著- 白虹經天!

郭靖楊過空手教量，楊過手中雖無劍，但這一招正正使上了全真劍法的精髓和劍意。全真教中武功稍高的無人不熟練白虹經天這一招，即使楊過是以衣袖使出劍招，三四代弟子大都認出了本門招式。

三十年前，楊過於獨孤求敗的山洞找到玄鐵重劍等兵器，更借助玄鐵劍大巧不工的威力在終南山大敗金輪法王，惟十六年苦練之後已絕少以玄鐵劍跟人過招。在這平靜的十三年，楊過武功內力均有進步，已初窺獨孤求敗無劍勝有劍的境界，面對眼前郭靖這個生平遇過武功最強的對手，只好以袖代劍，左掌右劍應戰。

郭靖原本以為勝券在握，不料楊過一直留此一手，以劍招突然刺出，雖然全真劍法自己是見慣見熟，但楊過一劍刺得在太快，又帶著七分突擊，郭靖縱是經驗老道，也被迫得手忙腳亂，驚險萬分的才避開。

本來金庸既設定係 楊過係開心時候係打唔出黯然銷魂掌
但冇黯然銷魂掌既楊過明顯唔夠周伯通 金輪法王打 理應都唔會夠郭靖打
唯有自行腦補 改改設定 希望大家唔會覺得得格硬

其實我本來就唔明點解金庸要咁寫... 不論劇情定實質需要 都冇必要講到黯然銷魂掌要心情唔好先打得

我以為你會寫吓佢哋有聯絡
張君寶神秘在佢只係神鵰中學幾招，倚天做毒男之後就創武當

咁講，王重陽先最勁

本身我有個諗法大概係:

楊過同郭靖黃蓉傾計時提到
每當教左2個仔女新武功既時候 2個細路都會走去對面山搵一個姓張既哥哥分享 一齊研究
個姓張既哥哥仲經常有D新穎又精闢既諗法比番2個小朋友
雖然楊過冇親自見過呢個張哥哥 但都覺得佢係一個奇才黎

但我個故 楊過仔女仲練緊天羅地網勢 咁快可以同人研究武功就太跨張
而且倚天入面張三豐亦冇提過自己同楊過仲有聯絡 (如果有既 正常應該會講?) 所以就冇咁寫到

計全盛時期就一定楊過
等小龍女嗰十六年瘋狂練功
內力已經去到敦靖餘生都再無可能企及嘅水平

但本身敦靖嘅武功潛力係比楊過強
左右互搏空明降龍基本上係三部曲最強招數

結論係兩者可以過招
但敦靖內力輸楊過嘅情況下
基本上贏面非常細

郭靖早一晚仲要救走火入魔玩野既楊過 而一打四個時又分心睇楊過 邊有得比

我鐘意你寫佢哋內心戲，有種金庸feel

每次諗到郭大俠要戰死真係想喊，雖然大個知佢係左膠，但佢就係咁正直先好睇。加上佢係我最愛角色同第一本金庸小說

郭襄先正，夠曬嫩口

郭靖的確係聖人到係現實係搵唔到

天份黎講王重陽可能真係最勁
連周伯通都咁崇拜 又要分心學道 創教 起義

可惜短命

所以細個睇倚天知佢戰死真係好sad

不過教徒弟真係好一般 感覺仲衰過郭靖教

如果你將周伯通當埋佢徒弟可能會有另一個諗法

不過其實 射神倚三步曲 什致所有金庸小說 (利伸 我冇睇晒) 除左洪七公好似冇乜邊個自己係頂級 教出黎既徒弟又係頂級

有好師父都不如自己有奇遇

無咩點睇過本書 不過一直以為楊過去到後期係最勁 點知睇落好似唔係咁

周伯通係王重陽教
開山始祖收個人做師弟
但佢最勁果三樣都唔係王重陽教
係唔明王重陽套先天功點解傳唔到落去

唔好灰，有人睇嘅

樓主加油，借古諷今好有代入感

都想分享下自己睇法 好多人話全真教廢
其實我又覺得唔係 王重陽 周伯通2個 唔洗講啦

唔四絕加周伯通5個神級 係射鵰前期(郭靖黃蓉未上位前)其實丘處機可能都有江湖top10 至top5

單對單贏到佢既有 裘千仞 瑛姑? 歐陽克? 朱子柳? (呢3個就算贏都應該唔會贏丘處機好多)
仲有王處一 馬鈺 武功都唔差得丘處機好多

加埋個北斗陣去睇全真教唔可以話廢

好睇

其實黃藥師都講過銷魂掌同十八掌並駕齊驅，講武功應該同級，但係十八掌會穩定d，楊過未必成日唔開心

內功既話，郭靖九陰真經內功大戰瀑布內功，其實冇直接或間接講邊個勁d

有睇

全真教開頭唔廢
但真係一代不如一代
去到第三代已經大不如前
相比起武當派真係差好差
唔計武當派第三代有怪獸級嘅張無忌
單係見到笑傲入面 武當仲係武林最大派已經高下立見

BTW Ching 你嘅文筆同打鬥描述都寫得好好 好羨慕

男主角最勁係張無忌 .

王重陽早死絕對好影響到全真教教唔到落去
張三豐如果唔係長命到百幾歲都遇唔到張無忌

支持

郭靖係金庸小說最廢既主角 韋小寶都打撚死佢

好就唔敢當 有小小位 例如下面紅字都係睇番原著金庸描寫

郭靖一掌擊出，眼看就要打在楊過身上，為免傷及對方正要收勁，卻突覺他小腹肌肉顫動，同時胸口向內一吸，倏地彈出，瞬間便感受到一股排山倒海的力量襲來，自己的一掌那裡還有收勁的條件?

正所謂好波不如好運
韋小寶亂拳打死郭靖真係唔奇

其實係因為王重陽自己太強，太聰明。
佢知道自己啲徒弟絕對無佢咁高才能同領悟性。
所以因材施教，重新設計北斗陣俾7個人用，仲有
周伯通本身都領悟能力冇咁高，學得好雜，而且周伯通心靈不定，對於王重陽呢啲講求極高領悟性同天資聰敏嘅武功。全真教確實冇人學得精，因為王重陽本身都要求高
但亦都係因為咁，王重陽為每個徒弟按能力教佢地，亦都唔想死之後全真教滅教，就將佢所有武功，陣法，心法都要等幾個徒弟合作先發揮到。
但可惜,神雕之後冇發傳下去

咁呢方面當然啦 生死都係機遇嘅一種
我只係就結果分析姐
王重陽同張三豐都係當代最強之一 一定有佢哋過人之處

[有片，全部入嚟RT] 緬甸軍方向平民開鎗

希望大家睇故事之餘都幫下手
雖然我都明白冇咩用

好多徒弟係半途出家, 仲要係學道為主, 先天功要守身,唔係阿豬阿狗都傳得

楊過走純剛一路,郭靖剛柔並濟
持久戰唔睇年齡,郭靖個配置係最頂級之一,贏面最大

黃茗唔係第一次入古墓

先天功要守身 其實真定假 好似只係傳聞

可參考尹志平,屌過閪就精進唔到了,做唔到先天功要既極度專心

但係段皇爺都練到先天功
無理由做咗大理君主咁多年都仲係青頭仔

人哋楊過係唔係都讓你一隻手喎，梗係佢好打啲啦

所以出左家囉,成個後宮都唔要

衫袖都打撚死你呀

我覺得唔可以咁講
雖然我覺得楊過好打啲
但有幾勁就有幾勁
唔可以話佢少咗隻手就話係讓一隻手
同樣 郭靖都老佢咁多年啦
所以我覺得 當下贏就贏 輸就輸
打交就係咁
對手唔會因為你有任何天殘地缺而留手

講得好好

有咁既事？

我記得黃蓉為左揾郭襄係有去到終南山古墓
但因為岩岩生完 唔方便潛水入去 所以係郭芙 佢地入去 黃蓉係出面等

林朝英屬性克王重陽

武當五俠仲要係當時一流嘅高手

不過講退步 丐幫幫主都唔差
如果唔係一定有新成員加入 丐幫未必頂到咁耐

楊過學埋玄鐵劍法後一定好打過全盛時期郭靖

南帝同王重陽交換武功嗰陣應該仲係皇帝嚟喎
應該係尹志平心神不定先精進唔到

楊過用雙手互搏贏哂

襄陽城破之後丐幫啲骨幹精銳都死哂啦
都未必關事

我覺得呢段唔算好合理
始終當年打仗生死攸關
好難好似而家咁可以對社會漠不關心

Ching 你是對的

交換完就唔屌媖姑，周伯通咪得米，之後出家

落地獄啦你

係老頑童嘅計劃！

等睇結局

楊過整碗叉燒飯都用黯然銷魂掌整
關開心唔開心咩事

食蒙古人奶水大但幫漢人

石破天屌打

作者上水未

(十)

高手比試，容不下半點出錯，郭靖本來以左右互搏主導形勢，但這一下倉促已教戰況改變，楊過立時把握機會，反佔上風。

楊過自斷臂以來一直自負不輸給身體完整之人，可惜缺了一臂始終是他的弱點。衣袖雖無劍鋒之利，但楊過內力雄厚，衣袖擊出刺出也能傷敵。能以衣袖使出快捷無倫的劍招，楊過竟把缺陷練成了自己的秘密武器。

楊過所學上乘劍法甚多，他以劍招進攻，把全真劍法、玉女劍法、玉簫劍法等混雜使用，一劍接一劍，一劍快似一劍，九九八十一劍行雲流水、連連刺出，把郭靖迫得左閃右避，不住後退。

這一段劍法攻勢只看得全真教中人嘆為觀止，自愧不如。李志常既是慚愧，又是可惜，搖頭嘆息道:「我作為全真教掌，本門劍法居然比不上一個離教而去的後輩。楊過當年曾拜入我全真教，無奈無法跟師兄弟們好好相處，不然以他的聰明才智、天賦慧根，定能將全真一派武功發揚光大，帶領我教再上高峰。」

剛才楊過以一招白虹經天突襲，令郭靖大失預算，雖然並未落敗，但已跌入楊過的劍網之中。全真、玉女、玉簫劍法皆是上乘劍法，精密難破，而且二人的武功本就只在伯仲之間，郭靖處於下風，即使連變了三四種不同拳法武功，也無法突圍而出。楊過以袖作劍奏效，便繼續快劍搶攻，使出「簫使乘龍」跟著「雁行斜擊」、「花前月下」、「浪跡天涯」， 把郭靖愈迫愈後，退到樹林邊緣。楊過左掌戒備，右袖使劍，把郭靖困在劍風之下，決不容許他以移影換影之法逃出自己的籠罩圈。接著，楊過再使「天紳倒懸」，緊接「山外清音」，郭靖想要再退一步，背後卻已是大樹。眼見郭靖已退無可退，楊過再使「一劍化三清」，一招化作三招，分擊郭靖左、中、右三處大穴，左右二劍先攻向郭靖左腿右臂，要將他困住，最後一劍才直刺中央，教郭靖無從閃避。這一劍使得快而準，卻沒使上內力，楊過心想我衣袖無鋒，這一招即使刺中郭伯伯，以他深厚的內力，頂多只是痛一下而已，決不會受傷，於是描準他腰間一個非要害位置打去。

自己衣袖離郭靖已不到二吋，對方仍是雙手下垂不作擋格，就似已放棄抵抗一般，楊過暗自奇怪，也來不及多想，衣袖繼續刺出──「砰!」，響亮的一聲，楊過衣袖只擊在大樹樹幹上，郭靖卻在眼前憑空消失了!

楊過抬頭一看，發覺郭靖腳踏樹幹，雙足用力一撐，人已躍出許丈之外。原來郭靖剛才後退撤步時一邊暗地裡踏著 「天罡北斗陣」的步法，最後將上天梯之法融入陣法之中，雖然背向大樹，但仍能借力躍起，衝出楊過的劍網。

楊過回過身來，只見郭靖穩穩的站著，卻並未進招，竟是要等自己重新站穩陣腳再繼續比試。

郭靖楊過至今已拆了三四千個回合，雖互有攻守，卻仍未分個高下。楊過從小視郭靖為榜樣，這些年來一直在追趕他，想要超越他，如今抗蒙戰事在即，今天一戰只怕是與郭靖交手的最後機會，心中只想將多年來所學所練盡數使出，給郭靖看看自己畢生本領，看看能不能勝得過自己心底最敬重的郭伯伯。郭靖開初最大的目的只想演練一下降龍十八掌和九陰真經等功夫，好讓楊過加深了解，幫助他傳承後世。可是自己已經多年沒遇到一個棋鼓相當的對手，這一架打下來愈來愈是痛快，不禁好勝心起，想要打敗楊過，證明自己寶刀未老。這二人最初各自使出看家本領比試，同時也為對方這些年來的長進感到佩服，這場對決鬥進行了一半雙方竟然都各自留有一手，最終鹿死誰死仍然是未知之數。

郭靖楊過打得興起，都想要分個勝負，二人喘一口氣後又再鬥在一起。

郭靖擺好架勢、運勁起動，一晃二縱三掠前，不消四步人已搶到楊過身前。才眨了一眼對方便已衝到身旁，楊過暗暗讚好，側身避開郭靖從右邊打來的一拳，還未來得及使出掌法反擊，郭靖已繞到自己背後，只得先向前躍開，先行拉開距離。郭靖見狀，卻不上前，而是向右疾跨二步，一掌亢龍有悔打出。楊過左手接過這一招，右袖便揮出還擊。郭靖低頭閃過，順勢衝前，由正面從楊過身下滑過，來到他身後，又使一招神龍擺尾。郭靖心有二用，右手使出神龍擺尾，腳步卻未有停下，一掌打出，也不管自己打中打不中、對手如何拆解，又已閃身到左邊繼續進攻。楊過才剛擋過左邊一腳，郭靖又已從右邊揮掌劈到，只見他身法迅捷，而且進退有道，所搶的企位和出招的方向無不是自己所處的弱點所在，這才知道郭靖正以極高明的陣法應戰。

天罡北斗陣是全真教中最上乘的陣法，楊過在全真教的日子太短，無緣習得。雖然曾經在蒙古軍營見過郭靖以此陣法應戰法王等四大高手，但畢竟當時武功尚未達頂級水平，而且從未經旁人指點，對此陣法了解不深，更從未想過隻身一人也可借此陣法迎敵。所以剛剛郭靖腳踏北斗陣的步法時，他並未知覺，被郭靖逃出劍網籠罩。

此時，郭靖雙手各使不同武功，腳下踏著天罡北斗陣的方位，以迅雷不及掩耳的速度移動，在天權位打出降龍掌後，又搶到天璣位使空明拳，一時從天璇位打幾手九陰真經中的武功，一時於又天樞位以南山拳等從小學會的武功跟楊過過招，這上乘陣法配上飛快的身法和速度，彷佛是幾位高手以陣法合鬥楊過似的。

天罡北斗陣乃王重陽花盡心血才創出來的精深陣法，即使是黃藥師熟知天文地理、精通五行八卦，也得花上幾天的時間，絞盡腦汁才想出應付之法，楊過一時之間那會想得出破陣的辦法? 郭靖的攻勢由四方八面襲來，楊過不敢輕輕舉妄動，只好先緊守門戶，再作打算。頓時間，這比試就變成了一場攻防戰，郭靖不停在各星座方位左穿右插，發招狂攻，楊過則是守在中間，使掌自保。郭靖身影之快，恰似一人化七，武功稍低的人莫說要招架一招半式，就連眼睛也決跟不上。楊過雖覺眼花暸亂，但面對狂風掃落葉的攻擊仍然不慌不忙，右袖揮舞護身、左掌運勁接招，防守得極是緊密。郭靖屢攻不下，左右互搏變招無數，攻勢就似暴風驟雨，一浪接一浪；楊過眼觀六路，耳聽八方，門戶守得可是滴水不漏，不帶半點破綻。

楊過本以為郭靖年事已高，要以極高速走動相鬥，必定消耗巨大，難以持久，等他速度一放緩，自己定必有機可乘，可乘勢反擊。但郭靖多年修習九陰真經有功，內力耐力皆是非同小可，而且出招有陰有陽，既有剛猛的降龍掌，亦能打節省體力的空明拳，借機喘息。再者，郭靖領軍打仗多年，守城接戰時一天一夜不睡覺不休息也是家常便飯，這一架即使要打個幾個時辰，仍能應付自如。只見郭靖愈鬥愈是揮灑自如，楊過心想:「郭伯伯速度愈來愈快，被他這般困在中間，壓力四面八方而來，雖不用花氣力跑來跑去，但精神消耗恐怕更大。時間拖長，吃虧的只怕是自己。」楊過再接數招，心中有了一計。

(十一)

郭靖在玉衡位一招飛龍在天直衝過來，楊過右袖一招白虹經天搶先剌出，郭靖左臂格開，人已轉另一邊的天樞位。郭靖面向楊過後心，一拳又再打去，楊過連忙轉過身來，左掌接過，郭靖又已走到另一方位。如此打了三四個回合，等到郭靖走到離自己最遠的搖光位，楊過馬上左移二步，故意背後賣個破綻，引得郭靖換到天璣位一掌拍去。楊過手臂下垂，全身勁力傳到後背，一招無中生有向後打出。二人掌力相交，郭靖暗暗奇怪，原來楊過背心只發了八分力，抵消郭靖的大郭份掌力後順著餘力腳下一點，變相借郭靖掌力把自己往前推。郭靖立即搶前，又追到天樞位再施掌法，正打算到開陽位時，卻被樹木阻了一阻，被迫收慢去勢。楊過接過郭靖右拳，斜身躲開左掌，接著轉身退入密林，背靠樹幹迎戰。

郭靖恍然大悟，原來剛才楊過是借自己掌力衝前，拉開距離，進入樹林，用茂密的樹林作障礙物來減弱北斗陣的威力。此舉有別於黃藥師真正悟得天罡北斗陣北極星位之破陣關鍵，而是相對較消極，運用環境因素的避戰方法。雖然不算是堂堂正正破陣，但無疑是非常有效。

楊過背倚粗壯的大樹做掩護，登時減去了來自身後的壓力。郭靖本想繼續在掌法中混合天罡北斗陣法作戰，可是當搶到楊過後心位後，見到的卻只有樹幹。郭靖見狀也不著急，一個飛腿踢向樹幹，「喀喇」一響，比人還粗的大樹便應聲折斷。楊過聽得風聲踢來，已預到這一著，趕緊又走到旁邊的另一棵樹找掩護。這一回郭靖應變更快，先將楊過周圍的大樹折斷，「喀喇」「喀喇」聲響不斷，轉眼間已有十六七棵樹木倒下。

看著郭靖東劈西打，把自己四周的大樹一一折斷，楊過大不是味兒，心道:「我這般東躲西藏的，算什麼跟郭伯伯較量武功?這次比試既不決生死，又無關大事，何妨放手一搏?男子漢大丈夫，就該堂堂正正分過勝負，就算輸了，也是敗亦無悔!」

想到這裡，楊過大喝一聲，左掌擊斷倚靠的大樹，右袖捲起樹幹一甩，將整棵大樹擲向郭靖。郭靖聽見楊過叫聲，也是精神抖擻，雙手同使見龍在田，把大樹推回楊過身邊。二掌降龍掌加上大樹本身的重量，楊過不敢硬接，只好跳起避開，順手折下一小塊樹枝，用彈指神通之力激射而出。郭靖本想搶天柱位，再以陣法應戰，聽得後有風聲，勢如破竹，自己空手不宜抵擋強如箭弩的飛枝，也就改變方向躲開。這一擊奏效，勉強打亂郭靖的節奏，楊過心知機會一瞬即逝，立馬箭步上前，一下劈掌便向郭靖打去。郭靖還了一拳，卻不戀戰，又欲往楊過身後搶去，楊過見狀也是立即轉身追上。

楊過心知假若留左中間不動，被郭靖以陣法圍攻，時間一長，自己終會露出破綻，與其坐以待斃，不如主動出擊打亂陣法。於是便決心緊跟著郭靖，郭靖走到天樞，楊過便追到天樞; 郭靖轉到天璣，楊過決不留在天權。二人邊走邊打，郭靖楊過雙手衣袖交鋒，既比招數精妙，也拚掌力剛猛。在過招同時腳步也是絕不停留，由搖光位到天樞，穿梭各方位之間，誰也希望搶先一步擺脫對方，以佔先機。上身比拚力量，彷如二虎相搏；下盤速度對決，就似寶馬競逐，這場比試已進入白熱化階段。

楊過不譜陣法，胡亂走動原是大忌，若使陣的是全真七子或七位熟悉陣法的高人，楊過縱使不敗也必把自己暴露於重大危機。不過，郭靖腳步雖然極快，但再快也始終不能跟七人同使的陣法相提並論。楊過直接纏上，迫使郭靖在同一起跑線上的跟他進行公平的速度較量而不再需要應付變幻漠測的天罡北斗陣，確是個聰明的做法。

郭靖楊過出手腳步愈打愈快，不出一會，又已多拆了二千招。高手過招，往往出手如電，快得令旁觀的人也覺得眼花暸亂。郭楊二人武功卓絕，當世並無第三人及得上，此刻拳來掌往，掌風好比獅吼虎嘯，旁人都覺他倆出招快捷無倫，可是一招一式卻又能清清楚楚，原原整整展現出來，且不說黃蓉、小龍女和全真教的有識之仕，就連之鋒、户廷二個小娃娃也能看清他們的動作，這又是另一種境界了。倆人招式功夫固然是妙到巔毫，但鬥到分際已不再局限於拳腳踢打，即使只是一個眼神，哪怕一個沉肩、屈膝的小小動作，其實已進行了無數次的試探，交鋒或牽制。

二人由中午打到黃昏，都是未有敗象，不論如何想出新招出奇制勝，或是故意使虛賣弄破綻，對方總是能夠化險為夷，不肯輕易上當。這場大戰由已漸漸由掌法內功等的比劃變成經驗、耐性的較量。郭靖楊過武功內力悉敵，只要任何一方首先犯錯，或是有一招半式應變不妥，立時使會敗陣下來。

郭靖以上天梯的本事腳踏盤石躍起，欲借從天而降之利強襲；古墓派的輕功也屬武林一絕，楊過跟著跳起迎上。二人的半空中對了一掌，郭靖首先落地，楊過右袖一招全真劍招「花前月下」自上而下攻來。郭靖右手使空碗盛飯，擋著袖口，左手使空屋住人，竟抓住了楊過右袖!

楊過這一招剌得又急又勁，威力比一流高手使劍更是有過之而無不及，換著旁人是萬不敢如此拿向他的衣袖。可是，郭靖藝高人膽大，竟然雙手同使天下至柔的空明拳接過這一招，而且怡到好處、分毫不差的把楊過衣袖緊緊抓著。

郭靖深知楊過之能，自己若不打得再進取一點，這一架恐怕至少得打上三天三夜才能分個勝負，於是便冒險捉著對方衣袖，打算攻他一個措手不及。

可幸楊過也是應變極快，一個側空翻向右跳，反過來用自己衣袖綁住郭靖雙手，接著左手發掌打去。郭靖雙手被纏，只得斜身閃避，再行發勁掙脫，他右手抓住衣袖的末端，尚且能夠脫困，可是左手本抓著楊過衣袖的中段，現時被纏了一圈，牢牢索著，無法輕易抽出。郭靖右手未來得及拆解，楊過左掌又已打到身前，唯有先使掌法抵擋。如此一來，郭靖左手就跟楊過右袖連在一起，他們左手右袖較勁，右拳左掌拆招，雖然各自都只剩下一隻手可使掌法，鬥得卻是前所未有的激烈。二人相距不過三尺，各自傾出全力相搏。

眼見二人單手比劃，正鬥得難分難解，黃蓉、小龍女，每一個觀眾也是緊張得額角冒汗。大家都知道決勝時刻馬上就要來臨！

短兵相接，大家都已無暇多想奇招，楊過以自創的黯然銷魂掌上陣，郭靖也是只管把自己所練所學最精純最熟練的降龍十八掌施展開來應戰。郭靖楊過的拳風聲、交掌聲密集傳來，郭靖把降龍掌由頭打到尾，又由尾打到頭，二人埋身肉搏，已拆了六六三十六招。

郭靖忽見楊過左肩出現小小空隙，馬上右掌划個圓圈，一招亢龍有悔運勁推出。楊過見狀手掌斜下，也是一掌杞人憂天還擊過來。剛才短短數十招，楊過一直用右邊衣袖跟郭靖左手拉扯，比拚內力，楊過衣衫只是以普通棉布縫製而成，郭楊二人內功登峰造極，多番拉扯下布料早已不勝負荷，這時候，降龍十八掌及黯然銷魂掌威力驚人的二招對上，那小小衣袖哪裡還承受得住?「啪!」的一聲，衣袖便斷成了二截，只剩半隻仍留在楊過衣衫，另外半隻則被震上半空，遠遠飛到身後了。

郭靖楊過本仍在交掌比力，衣袖突然斷裂，二人都是退開數步，卸去回力。變故突然，郭靖卻想借此機會壓過對方。楊過心知少了右袖支援，自己再難以抵擋郭靖雷霆萬鈞的攻勢，倒不如沽注一擲，將勝負拚在一招之間。倆人既無協議，也無約定，卻似是有默契的同時搶前，要以下一招決出高下。

楊過縱身掠陣，將勁力都集中在左臂；郭靖則是微微曲膝，碎步往前。二人迎面而上，郭靖突然上身一晃，楊過見了也不管太多，手臂運轉，發力出掌。郭靖吸一口氣，左掌橫放胸前，格開了楊過左掌，眼見楊過右袖從自己左邊打來，於是斜身向右，同時弓步進馬，右掌便往前直送出去!

這一連串動作都只是剎那間的事情，可是在眾人眼中卻有如慢動作般清晰可見。郭靖楊過分別擊出右掌右袖，楊過右袖斷開，這一擊只刺出了一半，衣袖距離郭靖尚餘半尺便再也遞不出去，而郭靖右掌卻是明明白白的劈到了楊過咽喉對上、下顎之前。

是郭靖贏了。

郭靖一掌劈到了自己面前，楊過雖敗猶榮、心服口服，卻是半晌做聲不得。勝負已分，二人收手罷鬥，各自為對方致敬。郭靖臉上掛著嘉許的笑容，心中一半是為自己而驕傲，另一半也為姪兒的高超武藝感到無比的自豪。楊過見狀，回過神來，也是嘆一口氣，搖搖頭、鬆鬆肩，報以一個真誠、敬佩的微笑。當世二個武功最頂尖的大俠相視而笑，盡是識英雄，重英雄之意。

比武結束，郭靖楊過均是無悔無憾，大感痛快。全真教人中武功高強的人比比皆是，此時卻暗暗盤算自己只怕連郭楊二人的三十招也接不住，心中也對他們佩服得五體投地，一時間重陽宮喝采聲不絕傳來。

這場比試打了一整個下午，郭靖才僥倖勝得一招半式，足證二人的實力只在伯仲之間。假如他們因立場不同或某種原因而成為敵人，要大打出手甚或性命相搏，以楊過的聰明才智自然可以想出各種計謀智取。但若只比硬橋硬馬的真功夫，就是郭靖稍勝一籌了。

大戰過後，靖蓉辭別眾人，楊過忽然想起一事，便轉身跑入古墓。

「郭伯伯郭伯母請等等。」郭靖黃蓉聽得楊過呼喊，回身過來，楊過說道:「郭伯伯郭伯母對我委以重任，姪兒定必盡力把武功傳給後人。不過，除此之外，姪兒倒有另一個提議。」楊過說著，邊把背後的玄鐵重劍拿出來。

-完-

第一次寫故 終於完完整整寫完 POST晒

多謝睇到尾既每一位 希望你地睇得過癮

先天功係童子功
周伯通練唔到

寫得好好啊

#CD-Rom忍唔住出聲

樓豬好文
楊過fans但覺得郭靖抵贏

開波前樓主話會分到勝負
已經好期待
因為分勝負唔難
但要寫得大家心服口服真係唔容易

估唔到勝負關鍵係衣袖

但諗深一層
楊過隻手係郭靖個女斬落嚟嘅
意義上郭靖係有虧欠楊過
而最後就係因為呢個虧欠而贏

所以勝者未敢言勝
敗者亦無憾
因為如果無郭芙斬手
之後亦都無神雕大俠嘅奇遇

要諗點樣保留楊過面子去寫贏郭靖的確係我寫既時候最花時間既一PART

我都係諗到點處理先敢上連登開呢個POST
如果唔係真係有機爛尾

諗到呢個橋就成功咗一半
而過程嘅描述都處理得唔錯同埋都有金庸味

當然啦
如果樓主真係想寫作就要擺脫前人嘅框架
加油喔

期待有新一輯

丐幫幫主係倚天屠龍記果陣都垃圾到不得了
18掌得返幾掌，打狗棒法仲要冇人識

關咩事，王重陽都係同林朝英有過關係
何況尹志平呢啲垃圾點傳到俾佢？
根本成個全真教冇人識，得王重陽一個識，最多問下 一燈叫佢教2招

睇完，直呼過癮過癮！

交換之前都唔係青頭啦皇帝咁多老婆，頂多話佢出家之後先更加精進到武功，但當時「一燈」學嘅先天功都唔係發揮到極致，偏向係「醫療」方面，到最後「一燈」學九陰真經都係著重「醫療」，我諗一燈都係叻在醫療心法

多謝支持

不過現時真係冇計劃再寫新野
畢竟靈感既野唔係話黎就黎
就算再寫 都可能會試下非武俠類既其他野

林朝英同王重陽差唔多，最後王重陽將九陰真經學埋，技壓群雄。
連林朝英都服

南帝會係童子？

仔女叫黃之鋒周庭

南帝:今日係

王重陽得九陰再入古墓，林朝英應該已經死咗

你當南帝剩係學左內力, 然後用一陽指外功射出嚟
周伯通點郭靖學九陰嗰陣講明佢失左童子之身練唔到王重陽啲勁招

唔係啩
先天功好似只係內功
同埋書入面根本無講過一定要青頭仔先練到

唔通我太耐無返睇 記錯咗？

唔通真係好似洪金寶咁講 青頭仔內功會勁啲

冇得咁計
玉女心經完剋傳真武功, 王重陽都破唔到, 最後要偷九陰啲招嚟破
但係你睇返陽過小龍女單靠玉女心經打傳真以外嘅高手都冇乜點大勝過
所以林朝英創玉女心經唔係要嚟天下第一, 係要嚟打巢王重陽only

周伯通有同郭靖講過話自己失左童子身冇得跟王重陽學幾套勁既武功
但冇提過係咩武功 (好似係)

係楊之鋒同楊户廷

希望大家唔好忘記d 唔應該被忘記既人

周伯通道：「當年我若不是失了童子之身，不能練師兄的幾門厲害功夫，黃老邪又怎能因禁我在這鬼島之上？

雖然冇指明先天功, 但係先天功明顯係王重陽最top嗰招
先天功應該同九陰一樣內外兼備
金庸世界純內力冇招嘅應該係九陽, 易筋經嗰啲

咁即係 破咗處就只可練內功 唔可以練招式？

金庸去到老人痴呆版都冇改喱段就只可以咁解

我個人就偏向先天功係一種失傳嘅武學
咁樣成個故事會無咁矛盾
始終南帝練成咗先天功
而且全真七子 係青頭仔 王重陽都唔教佢哋先天功
咁樣推斷 可能青頭唔係先天功嘅必要條件

全真七子係咪青頭好難講喎
馬鈺同孫不二現實係兩公婆嚟

係因為人地鐘意王重陽所以要咁樣做。
開頭林朝英都係跟王重陽學嘢。最後呃到王重陽一齊入古墓係諗住可以拍拖，但王重陽就想幫國家打杖冇時間兒女私情。
係古墓同王重陽對打幾次都係王重陽估上風，其實都係55波。但王重陽知林朝英專克全真教，最後都進步咗，
最後林朝英都服佢。
當時江湖都講「重陽一生，不弱於人」

冇睇過就唔好扮

先天功根本就係妖術邪功，王重陽練完寧願做道士唔理林朝英，一燈練完寧願做和尚唔做皇帝根本咩後悔唔救個野仔就係藉口

有啲on9 大陸佬直頭話
其實先天功=純陽無極功=葵花寶典

先天功分分鐘係葵花寶典前身，練完條 jj 就變廢，周伯通緊係唔練啦

楊過for sure

直頭唔想比人知自己係太監
所以先唔教任何人

其實有一定道理，先天功令人失去欲望，一燈練功幾個月個陣直頭唔掂堆老婆，搞到要戴 分分鐘做和尚都係唔想俾老婆知條J廢左，佢D徒弟都冇練先天功就知點解

不過葵花寶典痴線好多，要自宮

都未必一定要切JJ嘅

9 up 理論大把！

有人話大監拎左先天功，改成葵花寶典增加威力，控制欲望的要求都增加，而普通人壓制唔到欲望，所以要切JJ

王重陽不知幾有火，日日諗起義打仗
係後尾輸賭做道士之後讀太多道書讀壞腦

有宗教背景嘅門派都有返咁上下實力唔係無道理
一味睇書 考究人生 修身建心 搞搞下就變咗高手
女、錢、權都係萬惡之源

呢啲咁邪惡嘅嘢 交比我啦

屎火龍練降龍練到走火入魔 ，人地郭靖1X歲練個陣都冇問題

十成功力都出盡嘅話：楊＞郭

但楊要sad mode先出到最強實力
郭就唔使

可能係掉返轉，未練/先天功未大成就好有火，日日諗起義打仗； 練成先天功就冇哂D火做自閉，變左膠

人地東方不敗一開始都努力擴展勢力，大成葵花寶典一樣變自閉

王重陽掉返轉
一嚟已經練就先天功自負天下第一
後同條女輸賭之後先做道士
然後讀書讀壞腦先去創傳真教
次序上先天功同道家未必有關

比岳不羣多幾年命同統一江湖之後，分分鐘都係做自閉

有樣嘢我唔明咗好耐
易筋經咁勁 又咁有歷史
點解射雕三部曲完全無影
甚至連和尚好都少見 得一兩個路人
到底舊五絕嘅武功又比唔比得上易筋經

郭靖有傳真內功底
史火龍乜都冇
練到中風都應該

我覺得五嶽劍派始終唔算一流門派
始終比唔上當時嘅舊六大派（除咗華山派 因為內鬥而降grade)
而用葵花寶典嘅東方不敗都未必真係有五絕水平
不過金庸先生用側面描寫嘅方法 寫得真係好出色

所以先話，堂堂丐幫幫主一D抵子都冇，仲差過 1X歲D小子

唔怪得佢
成個幫跟黃蓉抗蒙
殉城之後都唔知死剩幾多
仲要丐幫冇專屬內功心法
十八掌同打狗都係外功

咁18掌咁多代歷史
總會有基本嘅內功煉氣嘅方法嘅
我反而覺得
襄陽城破嗰時 18掌好多招流失晒
所以史火龍學唔齊 甚至可能係錯嘅
咁都無辦法

不過舊五絕嘅武功真係好似無咩邊個可以傳到第三代依然咁出色

因為練易筋經的人係和尚，道行愈深的和尚就愈冇興趣同人鬥強同冇興趣練更多武功，呢個係冇人練齊七十二技的原因

有人話係少林內亂同火工頭陀等等事件，搞到大傷

倚天其實有唔少和尚，阿二，阿三係火工頭陀傳人

如果你當九陰係五絕武功咪有
由郭靖到楊過到黃衫女
得黃衫女真係用純九陰嘅外功

所以岳不羣，左冷禪先想要合派，合左先有多少少資格同武當少林，仲有日月神教爭鬥

Sorry 頭先講得唔清楚
I mean 射雕頭兩部無咩和尚

不過都明你嘅講法

同埋金老寫6大派圍毆嗰時寫得好好
真正講明 正邪兩派只係marketing 嘅問題
根本正非正 邪非邪

好可惜 五絕嘅武功都好有特色
我特別鍾意東邪同彈指神通 真係好正

睇緊 係寫得幾好 加油

真 文筆 算係 唔 錯 不過唔好用太多 現代詞語 e.g. 小確幸

證明九陰幾撚勁
唔洗點講資質
又唔似九陽要靠乾坤袋大成
楊過攞齊全套九陰之後唔好講佢自己啲招，連古墓派武功都掉撚埋

推
想楊過贏，寫得好精彩

楊過連玄鐵劍都冇用

無劍勝有劍啦

幾好幾好

楊過心下暗驚：“一十 六年來，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真忒也托大了。”

有劍應該勁啲

唔認同 人力再勁都有極限 任你再勁都唔可以移山填海

講緊嘅係金庸小說世界，現實世界冇所謂內力添啦

就算金庸都係啦 個邏輯都要自洽架嘛

邏輯上無問題
只係人壽命有限

丁二個理由我冇寫楊過拎把重劍出黎打
1.郭靖一樣赤手空拳 楊過自己都唔會願意立架餐同佢打

2. 高手無劍勝有劍 當年楊過後悔冇帶重劍係因為佢當年未到呢個境界

九陰真經係一本內外全科，乜都有學識少少都功力大增，但始終點都要有一定底子同心正先學到。否則走火入魔。

全真教滅教-4分5裂
桃花島後繼無人-黃蓉死，郭襄出家創峨眉
西毒死清光-楊過死後無人識
丐幫盡失真傳-失18掌，打狗。
南帝出家無承傳-4大弟子皆空，各未學有所成

之後嘅六大派
少林：喺兩鵰時代鬼隱，或者因為河南長期落係金、蒙古手上，所以少活動
武當、峨嵋：新晉門派，峨嵋算唔算桃花島嘅繼承之一？
崑崙、崆峒：多年歷史嘅道教乘勢而上
華山：華山其實係全真教分支出嚟，為全真七子之一郝大通所創

武當係張三豐，類似少林加道教，全新混合。
崆峒派，少林，華山，峨嵋派等去到清朝-鹿鼎記仲係到
反而舊派係神雕之後就失蹤

丐幫去到最後變咗興漢丐幫
絕技係龍爪擒拿手，仲要做埋反派

洪七公高一級
歐陽鋒同黃藥師落一級梅超風同彭連虎同級

個楊過好肉古天樂版

洪七公有打狗棒法應該係四絕入面最勁
去到神鵰
歐陽峰都唔夠打狗棒打
黃藥師就越黎越廢，成個神鵰都唔知係到做乜
係一燈可以同七公打下

但點會同彭連虎同級😂

送史詩級 就係個個都送彭連虎 梅超風
因為咁所以要同級

郝大通創？

黃藥師神雕時期退化哂咁

小說冇講，係網上查

華山派是道教的支派。以華山為主要據點而得名，主要可分為兩種，一是唐宋時的華山派，或老華山派，以宋代陳摶為代表人物，與文始派（又稱隱仙派）和樓觀道號為古代三大流派[來源請求]。共同以以「關尹子」尹喜為宗祖。尹喜，字公度，戰國時秦人，生卒年不詳，約與老子同時。[1]

另一是全真道內部繁衍出七個支派之一，為廣寧子郝大通所創，由其弟子范圓曦、王志謹等進一步傳播，以華山為主要據點。

冇出手姐

教左傻姑三招就夠嚇走李莫仇 咁都仲唔夠勁？

你呢段係新編版本？ 第幾話嚟

南帝個邊咪出咗個朱九真個啲囉 你有冇真係睇過咖

丐幫又真係好似得外功，內功無乜提過
降龍掌有冇內功部份，睇射鵰又真係唔覺眼，仲講到七公高興就教一招當獎品

先天功未大成都力壓其餘4絕

銷魂掌係集各家大乘而創，包括晒全真古墓東邪西毒北丐九陰

王重陽係吹大左，從黃藥師年齡同全真七子年齡差唔多，甚至更年輕 （射雕時期： 黃藥師應該50歲左右，黃蓉16歲，全真七子都有徒弟2X歲）

咁即係話，王重陽起碼大其他五絕10-20 歲，功力高D有咩問題！同埋算唔上力壓，差距應該唔大，歐陽峰唔係驚王重陽，係驚俾南帝執死雞

仲有D徒弟（唔計主角），比起歐陽克，梅超瘋，同朱子柳，七子直頭係廢，仲要輸比霍都！神鵰時代，李莫愁三代弟子，完勝全真三代弟子同全部七子

巴打咁啱覆你後我頭先都去左睇 覺得佢係講史實嗰個華山

風氏
華山派開山祖師
《碧血劍》第三回 經年親劍鋏長日對楸枰：
“ 啞巴擺了一張香案。那老人取出一幅畫，畫上繪的是一個中年書生，空手作個持劍姿式。那老人 點了香燭，對著畫像恭恭敬敬的磕了頭，對袁承志道：「這是咱們華山派的開山祖師風祖師爺，你過來磕頭。」 ”

係純招式，七公勝歐陽峰！歐陽峰射鵰時期，用自己專武，配多條蛇，船戰個陣，洪七公用打狗棒都打唔入。之後仲要比人暗算，搞到冇哂武功

黃藥師係神鵰時期比程英搞到純哂，冇哂邪氣 ，變返個正常廢老，梗係廢哂！

一燈出家人，都唔狠，真打的話一定最廢

船上面鬼有用打狗棒

成日想問點解一燈同段正淳都有漁樵耕讀4個臣子

郭靖

so what
古墓傳人黃衫女打嘅唔係黯然銷魂掌唔係玉女素心劍
係摧堅神爪

又七子廢
丘處機王處一馬鈺3個都係勁人
尤其丘處機單對單對五絕都冇輸過
只係神雕俾人劇情隱

因為真係冇
全部人各有各練
邊個勁就邊個做幫主

同二打6/七怪鬥咪勁，打同輩分，甚至後輩，D戰積都唔知幾差

丘處機燃有單對單對五絕，5條友打同年齡的黃藥師咪平手，歐陽瘋出手仲要話人賤 ！梅超瘋一條友得丘處機勉強可以打平手，呢條友仲要係盲的！神鵰時期仲好笑，七子比霍都恰到上心口，冇郭崝，分分鐘滅左教！

神雕武林大會，寧願朱子柳出戰！仲要未計李莫愁呢D古墓三代弟子，真係博殺，全真得周伯通夠打

耶律齊細個個陣比周伯通教幾年，20歲個陣用的全真劍法已經勁過三代弟子中的趙志敬/尹志平，實力比得上七子中最廢的幾個50-60歲廢老

楊康係丘處機得意弟子，但楊康都睇唔起佢，寧願用梅超瘋個幾招

全真內功得一個穩字，唔容易走火入魔，進度又慢，勁少少的人都睇佢唔起

神雕時期，見識完玉女劍法，得出的理論又係練圍攻技

擺天罡北斗陣係要護住廢啲嗰4個
英雄宴嗰陣講得好清楚朱子柳打得贏霍都, 但係比唔上丘處機馬鈺

黃蓉道：「朱師兄，以你一陽指功夫，要勝這蒙古王子是不難的。」朱子柳當年在大理國中過狀元，又做過宰相，自是飽學之士，才智過人。木理段氏一派的武功十分講究悟性。朱子柳初列南帝門牆之時，武功居漁樵耕讀四大弟子之末，十年後已升到第二位，此時的武功卻已遠在三位師兄之上。一燈大師對四名弟子一視同仁，諸般武功都是傾囊相授，但到後來卻以朱子柳領會得最多，尤其一陽指功夫練得出神入化。此時他的武功比之郭靖、馬鈺、丘處機尚有不及，但已勝過王處一、郝大通等人了。

十卜十卜

上高話冇郭靖全真教滅左教
其實冇郭靖引走晒全真教啲人 霍都可能根本上唔到山

係
啲人結果論剩係睇打鬥就話全真教廢
其實後面文戲就有講係郭靖硬闖破左全真班卒仔個北斗大陣先俾霍都啲𡃁攻到入去
野野開北斗陣係因為七子入面除左馬丘王其他真係廢
要保埋佢地先開北斗陣
跟住就一味話七子連埋馬丘王都係廢

打鬥場面寫得比金鏞吸引

我記得郭靖都係因為熟九陰加北斗陣法先可以破到
加上好似係趙志敬亂調人去阻郭靖上山，所以先被霍都有機可乘。
其實天罡北斗陣係王重陽教七個徒弟最強嘅招數，一個天罡北斗陣=>一個五絕級數。

因為主軸係九陽九陰，至於點解用摧堅神爪，係因為有人心術不正走錯路

多謝樓主啊
高質post，好好睇！

睇到有人咁講真係莫大榮譽... 不過小弟點敢攀比金庸

啲數字誇左啲
啱啱仲講緊拆左二千幾招
之後十八掌由頭到尾再到頭先計得嗰三十六招

36招 係講緊單手對單手打左36招
18+18 =36 咁樣

打足一個下晝 邊有可能得36招

我知
但係你寫不出一會又已多拆了二千招
跟住後面十八掌打一式先計一招
咁前面嗰二千招係打緊咩武功快得咁緊要
full set十八掌講緊要打111次

金庸啲時間概念有時係好難捉摸
記得飛狐外傳最尾胡斐同無塵對打 好似係一炷香時間就過千招

吓，當係咁出一秒出一招，1000招都係15分鐘左右
好正常

一秒打一式十八掌已經唔正常
當你真係一秒一掌都要打33分鐘先打到二千招
仲算唔算不出一會

古代一炷香講緊半個時辰即係一個鐘

楊過見返姑姑即時廢晒啦

咁講見返姑姑嘅楊過又邊夠郭靖打

不如改名叫射精英雄傳啦，唔好用書同人名嘅原名啦！